\documentclass[11pt]{article}

%Packages
\usepackage{amsfonts}	      %Mathematische Zeichen und Fonts
\usepackage{mathtools}        %Extra Mathematische Symbole
\usepackage{extarrows}	      %Extra Pfeile
\usepackage{listings}         %Codeansicht
\usepackage{scrlayer-scrpage} %Seitenkopf
\usepackage{tikz}             %tikz
\usepackage{enumitem}		  %Enumerate
\usepackage{listings}		  %Code snippets
\usepackage{amsmath}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{tikz-qtree}

\usetikzlibrary{arrows, automata, positioning}
\pagestyle{scrheadings}

\begin{document}

%Header
\ihead{\textbf{Formale Systeme, Automaten, Prozesse \\ Übungsblatt 10} \\Tutorium 11}
\ohead{Tim Luther, 410886 \\ Til Mohr, 405959\\ Simon Michau, 406133}

%Seiteninhalt
\paragraph{Aufgabe H33} Sei $L$ eine kontextfreie Sprache. Dann gibt es eine Grammatik $G$ in CNF, sodass $L=L(G)$. Dann hat $G$ also nur Produktionen der Form:
\begin{align*}
A &\rightarrow BC \\
A &\rightarrow a
\end{align*}
$L^R$ ist definiert als $\{w^R \mid w \in L\}$.
\\Beschreibe $G^R$, wieder als CNF, wie folgt:
\begin{align*}
A \rightarrow BC \in G &\Rightarrow A \rightarrow CB \in G^R \\
A \rightarrow a \in G &\Rightarrow A \rightarrow a \in G^R
\end{align*}
Zeige nun: $L^R=L(G^R)$
Beweis per Induktion über Anzahl der Ableitungen:
\begin{itemize}
\item[I.A.] 
\begin{enumerate}[label=\arabic*)]
\item Sei $A \rightarrow a \in G$. Dann ist $(A \rightarrow a)^R = A \rightarrow a^R = A \rightarrow a \in G^R$.
\item Sei $A \rightarrow BC \in G$ und $B\rightarrow b, C \rightarrow c \in G \cap G^R$.
\\Dann ist $(A \rightarrow BC)^R = A \rightarrow B^R C^R \in G^R; B,C \in G \\\Leftrightarrow A \rightarrow CB \in G^R; B,C \in G^R$.
\end{enumerate}
\item[I.V.] Die Behauptung gelte für eine beliebige, aber feste Anzahl an Ableitungen.
\item[I.S.] Sei $X \rightarrow YZ \in G$ und $Y \rightarrow AB, Z \rightarrow CD \in G; A,B,C,D \in G$ mit $Y \rightarrow BA, Z \rightarrow DC \in G^R; A,B,C,D \in G^R$.
\\Dann gilt $(X \rightarrow YZ)^R = X \rightarrow Z^R Y^R \in G^R; YZ \in G \\\Leftrightarrow X \rightarrow ZY \in G^R; YZ \in G^R$
\end{itemize}
Damit gilt $L^R=L(G^R)$, wodurch $L^R$ durch eine CNF beschrieben werden kann, wodurch $L^R$ kontextfrei ist, wodurch die kontextfreien Sprachen unter \textit{Spiegelung} abgeschossen sind.


\paragraph{Aufgabe H34} Die linearen Sprachen können mehr Sprachen als die regulären Sprachen darstellen. Aus der Vorlesung und vorigen Übungen ist bekannt, dass die Sprachen der Palindrome, also beispielsweise $L=\{uu^R \mid u \in\{a,b\}^*\}$, nicht zu den Regulären Sprachen gehört. Jedoch beschreibt folgende lineare Grammatik diese Sprache:
\begin{align*}
S &\rightarrow aA \mid bB \mid \epsilon \\
A &\rightarrow Sa
B &\rightarrow Sb
\end{align*}

Aus der Vorlesung ist bekannt, dass die linkslinearen Sprachen, also der Form $A \rightarrow a$ und $A \rightarrow aB$, \textbf{genau} die Regulären Sprachen bilden. Also kann man jede Reguläre Sprache auf eine (Links-)Lineare Sprache zurückführen, indem man zu der Regulären Sprache als $\epsilon$-NFA darstellt, diesen so abändert, damit es nur einen Endzustand gibt, und dann die Transitionen als Linkslineare Grammatik aufschreibt (siehe VL).

Damit ist also bewiesen, dass die Linearen Sprache eine echte Obermenge der Regulären Sprachen bilden.


\paragraph{Aufgabe H35} Folgende Grammatik mit Startsymbol $S$ beschreibt $L$:
\begin{align*}
S &\rightarrow \epsilon \mid S'	& S' &\rightarrow ABCS' \mid ABC	    \\\\
//AB &\rightarrow BA 	& //BA &\rightarrow AB	\\
AB &\rightarrow YB 		& BA &\rightarrow YA	\\
YB &\rightarrow YZ		& YA &\rightarrow YZ	\\
YZ &\rightarrow YA		& YZ &\rightarrow YB	\\
YA &\rightarrow  BA		& YB &\rightarrow AB	\\\\
//BC &\rightarrow CB 	& //CB &\rightarrow BC	\\
BC &\rightarrow WC		& CB &\rightarrow CX	\\
WC &\rightarrow WX		& CX &\rightarrow WX	\\
WX &\rightarrow CX		& WX &\rightarrow WC	\\
XC &\rightarrow BC		& WC &\rightarrow BC	\\\\
//AC &\rightarrow CA 	& //CA &\rightarrow AC	\\
AC &\rightarrow UC		& CA &\rightarrow CV	\\
UC &\rightarrow UV		& CV &\rightarrow UV	\\
UV &\rightarrow CV		& UV &\rightarrow UC	\\
CV &\rightarrow CA		& UC &\rightarrow AC	\\\\
A &\rightarrow a								\\
B &\rightarrow b								\\
C &\rightarrow c								\\
\end{align*}


\end{document}